\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Физбой. Финал}{10 класс}

\libproblem{kvant}{1273}


\taskpic{
    Из тонкой проволоки сопротивлением $R_0 = 6\unit{Ом}$ изготовили плоскую фигуру, состоящую из большого
    числа равносторонних треугольников, стороны каждого из которых, начиная со второго, являются средними
    линиями предыдущего треугольника (см. рисунок). Вычислите сопротивление $R$ полученной фигуры между
    точками $A$ и $B$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \def\iteration{3}
        \def\size{2}
        \pgfmathsetmacro\cosS{cos(30)}
        \pgfmathsetmacro\sinS{sin(30)}
        \foreach \j in {1, 2, ..., \iteration}{
        	\pgfmathsetmacro\i{4^\j / 4}
        	\draw[thick] (-\size * \cosS / \i, -\size * \sinS / \i) --  (\size * \cosS / \i,
            -\size * \sinS / \i);
            \draw[thick] (-\size * \cosS / \i, -\size * \sinS / \i) --  (0, \size / \i);
            \draw[thick] (\size * \cosS / \i, -\size * \sinS / \i) --  (0, \size /	\i);
            \pgfmathsetmacro\i{4^\j / 2}
            \draw[thick] (-\size * \cosS / \i, \size * \sinS / \i) --  (\size * \cosS / \i,
                \size * \sinS / \i);
            \draw[thick] (-\size * \cosS / \i, \size * \sinS / \i) --  (0, -\size / \i);
            \draw[thick] (\size * \cosS / \i, \size * \sinS / \i) --  (0, -\size /	\i);
        }
       	\draw (-\size * \cosS, -\size * \sinS - 0.3) node {$A$};
        \draw (\size * \cosS, -\size * \sinS - 0.3) node {$B$};
    \end{tikzpicture}
}
% Туймаада 2010. Младшая лига.
% С квадратом разбирал на сборах, правда.

\libproblem{city}{2006-09-1}
\libproblem{kvant}{375}


\taskpic{
    На непроводящий гладкий стержень, изогнутый под прямым углом, насажены две бусинки равных масс $m$,
    несущие заряды противоположных знаков $Q_1$ и $Q_2$. В начальный момент бусинки неподвижны и
    находятся на расстоянии $d$ и $2d$ от угла. Отпустим их. Где окажется дальняя бусинка, когда ближняя
    доедет до вершины угла?
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[very thick] (0, 0) -- (2, 0) -- (2, 2);
        \draw[fill = black] (0.5, 0) circle (0.08) node[above, blue] {$Q_2$};
        \draw[fill = black] (2, 0.75) circle (0.08) node[right, blue] {$Q_1$};
        \node[below, blue] at (1.25, 0) {$2d$};
        \node[right, blue] at (2, 0.35) {$d$};
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{okrug}{1997-09-2}


\end{document}